[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (51) 買咩新年禮物好

[url]網址[/url]新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V/M6/M7。

APS-C 無反：
a6100 － 沒有了 HLG、S-Log3、S-Log2，OLED 觀景窗舊一點。
a6400 － 即時追焦及眼部對焦。為A6100/A6600 基礎。
a6600 － 5 輻機身防震，拍片用的即時眼部對焦系統，改用新 A7 系列用的 Z 系充電池

Full Frame 無反：
A7 III－ 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7R III－ High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A7R IV － 更高Resolution，6100萬像素。
A9 － 旗艦。
A9 II － 旗艦加返 A7R IV新功能。
畢直夠既話一律建議上三代或以上。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 10-18mm F4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm F4 ZA OSS － 貴、體積細、輕、有OSS。
Sel 16-55mm F2.8 G － 貴、但冇OSS
Sel 18-135mm F3.5-5.6 OSS - 畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm F4 G － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 70-350mm F4.5-6.3 G OSS － 高階定位、補充以前得一枝55210 KIT。

APS-C － 定焦：
Laowa
9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯。
Samyang
12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Zeiss
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma
16mm f1.4 －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
30mm f1.4 － 平、畫質非常好、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
56mm f1.4
Sony
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡： 有冇人執 呢排太多副廠鏡 幫手加
Laowa
12mm f2.8
15mm f2
10-18mm f4.5-5.6
Samyang
14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
18mm f2.8 -
35mm f2.8 － 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
Zeiss
Batis 40mm f2 CF -
Loxia 50mm f2 －只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
Batis 85mm f1.8－自動對焦，OLED display，色彩較濃艷。如非對藍標有情意結，上看85gm下看fe85.8會係更好選擇
Tamron
T1728 f2.8－新出wide 變焦
T2875 f2.8－ 巴打大推、抵玩
Sony
FE 24MM F1.4 - 必入GM鏡之一
FE 28mm F2－抵玩，畫質唔差。
FE 35 F1.8 -
FE 55mm F1.8Z－巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
FE 85mm F1.8－巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 135mm F1.8 GM
FE 12-24mm F4
FE16-35mm F2.8 GM
FE 24-70mm F2.8 GM－咁多枝GM銳度最差既一枝，如需2.8可考慮T2875，或要旅遊鏡則24105G
FE 24-105mm F4 G－巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
FE70-200mm F2.8GM－內變焦，同70200G、70300G比較除左重外無可挑剔。增距組合1.4x可用，不建議2x
FE100-400mm F4.5-5.6 GM－增距組合1.4x及2x都可用

微距鏡
Voigtländer
65mm F2.5 APO－極利，色澤自然，金屬鏡墜手
Laowa
100mm F2.8 2X－兩倍放大率，利，惟顏色較灰（建議買 EF mount，只有佢先有自動光圈）

4）常見問題：
APS-C 機－所有鏡等效焦距 需 x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡－會有黑角 。
Full Frame 機開APS-C mode－無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。

我用緊APS-C應唔應該買 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上，唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上FF 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
轉Canon原廠鏡多－Metabones5
轉Sigma EF鏡多－MC-11

新鋪留名

R3 除咗像素高. 好似都冇乜大優勢?
ISO 反而得32000. 雖然唔係成日用到. 但要用起嚟時冇得用就.......
救指點

lm

32000....你張相仲用唔用到都成問題
2400萬同4800萬係兩個世界嚟
特別你影風景
a7riii個crop個彈性大好多

留名

我個人嚟講都接受到.
有得CROP VS 勉強仲影到

你成日拍片咩
最少我未試過有咩晚景係6400iso解決唔到
再暗啲你就一定落腳ga la

新post留名啱啱去完福岡

你又啱. 夜景都係落腳多.
好難揀. 仲有乜嘢其他係有大優勝架?
農曆年前會買. 過年去旅行呀.
鏡就會買24-240 頂住先. 枝24-70 SONY, SIGMA 好難抉擇.

今日出左去睇
想買a73 body+枝Tamron 28-75
機就諗住百記買 $14280 送1500萬寧同hsbc卡回$1000
諗住聽日衝

由布院
但唔小心擺左呢張航拍係Sony post

想講24105
105個段F4 景深都幾Ok
真係無Expect F4都咁Ok
買咗無後悔

仲有冇送啲咩？ 好似仲抵屌過db base
Btw ching有冇問埋R3個價

去埋肥花睇下
今日問過131xx
送多一粒原廠電同1500萬零

黎緊1月中去
有冇咩地方推介下
唔該晒

有冇爸打試過喺星際放機放鏡？
想放a73

首先要預左被壓價

我遊得好hea
都係係別府浸下溫泉 係由布院行下 去博多食下拉麵咁

預咗，
擺肥花撞正放飛機或者出到嚟再壓價都係死

邊間出好呢

未去過台中，來緊會孭背囊去
帶1635GM定24105好

tele影台妹是常識吧

肥花放機要有耐性同識filter d人，預左多人運吉
你去星際放，對比起自己放再打八折已經要還神
人地又鋪租又人工

我都明，我擺一排上網先，
又唔急嘅，放住枝24-105先

有無人知1635gm 而家賣緊幾錢？

肥花扣左coupon先131xx炸？

送呀師兄

咁咪仲平過dbase 扣左coupon大約$118xx仲送電

去問下囉
我響ssp 果間問

細鋪做緊136xx，大鋪唔知

兩間係咪都係現金價

印象中福岡有個位影日落通道 叫宮地嶽神社 另外大濠公園影風景值得去

A6000會唔會太舊

大濠公園我都有去 係幾正

其實幾吸引 問問先

想問如果買騰龍鏡 行定水好？

12月頭白記買151xx

Tamron買行，水貨香港代理唔肯維修，係加錢都唔肯維修
再加上屠龍鏡頭一般有五年保養，城城買仲有七年

10 號左右先到貨

24105 抵屌啦。 2 手都唔洗6k
岩岩出果時，2手價超出原價

DX zone 算好價。我放野都係放比佢地。
但你預一定比你自己放小起碼10% 最少
雖然錢少啲，但我通常都拎去鋪放，無時間招呼啲混吉撚，現場壓價撚，飛機撚。起碼慳返睇心理醫生嘅錢

a6000係amazon賣得最多嘅相機
真係寶刀未老

屌，手殘負評咗
唔該爸打，其實有啲想放24-105換死馬，
死馬個價等佢再跌先

24105舖頭放我諗4500左右啦.
Bigma 2470 而家日本買都係7700港幣左右。
香港有水貨嘅話我諗8000頭啦.

有冇巴打想要 sel55.8
二手 有保 痴左lifeguard膠紙 乾淨靚仔
歡迎tg: anthphoto 開價and拎相

買a6100會好好多

5000鬆啲收唔收到枝24-105

Dcfever多數放7k喎

鋪頭點會放24105 $4500....出面一堆放緊6-7k

DCFever 啲on9仔 賣70-200GM 18k 24-70GM 17k添
成日都見到啲人賣Leica M10-P 放47k
全新先至係44k...

睇咩condition啦。like new 可能會收5.x k嘅
有使用痕跡果啲唔會過5k
早排行過睇嘢先見到有條友放24GM, like new, full packaging有保養
舖頭收6.9k
我放咗支50 1.4ZA都係7.3k

前幾日放左支24105 6k

以前住東京成日去mapcamera trade鏡 只要condition唔太離譜都係收一個預先會知嘅fixed價(無hood無盒都無影響) 最重要係方便快捷唔使煩 擺低畀佢落新宿行個圈就check完 所以嗰陣玩咗好多鏡返到香港就嫌放舖畀人壓價 放肥花煩就無trade鏡了

最尾都係收唔到a7iii body，俾哂時間接受反價都唔得，唯有嘆自己唔好彩…一陣去狗衝部新機算

2 手都收唔到咩

有同呢度一個巴傾，開左價要諗，之後佢反價我OK佢都唔肯要諗，再問話肯加多舊直頭唔覆加上自己又急用(11號飛)，爭一千幾百快手執一部摸熟佢算啦

35 2.8入手

原廠24.4，35.8，bigma 35.2，
最後都揀咗呢支

係35.8定35.2，35 2.8同你講果幾支都好大出入下

龍仔新嗰支半微距

以為你入原廠餅乾頭，btw微距好唔好玩

正

下次學下巴打先 又可以順便去下旅行
叫佢收6k仲慘過問乞衣攞錢

你想收咩價

24GM 有保$6.9k???
肥花標$9.5k d人都搶，當最後壓$1k都重有$8.5k

24gm 落左價啦 二手9k 左右啦
收6.9k 真心大咬

24GM 跌晒價喎。。。全新都唔使9.5k
所以話肥花賣同買嘅人都痴痴地線...

10.5K

佢痴佢既事啦，一般都markup既
我估標$9.5k佢都係預減$500，就算減到$8.5k都同鋪差成千幾蚊
同埋肥花好多人都唔知價

呢個係我接受既反價黎，本身係10.3K

呢個價ok丫，個位巴打未必放得返呢個價
出面又減左d，補千令蚊已有全新

係啦。無咩市場資訊去肥花買2手嘢真係比人斬到一頸血。
我未買70200GM時，去肥花睇下2手，啲友過保鏡身有花痕都夠膽開18k
我去打手店買全新最後都係比17k. cls

賣2手我真心覺得寧願拎去舖平啲放唔晒煩。當然如果時間充裕同EQ高嘅，自己放就梗係拎得多啲

可能個巴打想我執埋佢嗰支原廠35 2.8啦，但自問個價合理就唔再backdown了，而家衝緊去MK買

恭喜，建議買埋一充二charger，A73冇charger

百老匯 A73 萬4 蚊
都幾多野送

會啊，我本身A6000有用開，係好方便，感謝巴打

咁你開$9k人地又係咁壓你，開$9.5k都係咁壓你架啦

窮撚應該去星際買淨機算，11.5K，因為本身有支55.8，會買埋t2875

我都想買2875

準備買Sony a6400,邊到買比較抵/有保證？？

唔係急用其實我想拖多半年

通常鏡頭既保養年期幾耐？？？

2018年2月買嘅，唔知仲有冇保養

1年，如果買入一個月內有網上登記會多三個月

巴打邊間買？

想收支24.4GM...
有意TG

有冇巴打都係轉唔到線去手機過相？
利申手機用iphone xs 相機就a6600

我諗緊係咪一步到位買支24GM同機 apsc用開sigma 30mm 1.4

Lm

有部A7 3 加T2875
想出去影遠嘢
應該買一支 Tamron 70-210 mm F4
定係 28-300mm F3.5-6.3

應該好易撞到
定係買支AF 70-300 粗用算

等70180 2.8

尋晚上左大帽山

唔好意思, 未玩過SONY, 未玩過眼部對焦.
諗咁買A73 定A7R3 好.
功能好似A73 勁D, 但係A7R3 高像素可以細毛毛...

我想問下, 下面係A7R3 既對焦區域.

如果影人像. 眼部對焦係喺綠色框? 藍色框? 定係綠/藍色框以外既地方都仲用到?
THXTHX

準備買a6400，去邊到買比較好？

你會唔會聞相? 會就直接a7r3

冇記得係綠色框入面

好正

成日都想去
但係又涷又濕
又驚自己體能唔夠

聞聞地咁啦.
影女好鐘意放到最大睇下D 粉有幾厚.
影蟲,影雀又好鐘意影大睇下D 毛.

雖然A7R3個對焦區域已經夠用, 但係又好似.....當然越對焦區越大越好.
同埋ISO 又差小小...

唔G 點揀

影雀a7riii啦
iso6400大家嘅表現都差唔多
係過一萬先開始真係有分別
你真係幾何會推iso過12800
但係你影雀10張有9張都要crop
高解像度crop都crop得開心啲
當然你用200-600+2x增距鏡當我冇講過

a73/a7r3/a7r4
分別係咪買完銀包薄左幾多同像素分別？
暫時爬文好似偏好a7r3，影風景多，
想問有冇邊樣會買左後悔？
定話唔買就會後悔

r4 買完要順手upgrade 埋電腦

r3 我相信滿足到極大部分人嘅需求

我就係受害者之一上個月入左r4，已經換埋部電腦

咩都影/拍片就a7iii
影still/動物就r系
studio 用就r4

早排都係咁諗r4定A9
平時影女朋友同雀多，運動都有少少
最後因為個對焦同高iso揀左a9

決定正確
a9個對焦爽到仆街

真，個對焦系統同反應爽到痴線，仲要唔使將啲嘢放喺中間到影(同單反比)
之前用過z6同r3, no blackout ge Evf感覺真係完全唔同

邊到買相機比較好？求解答

琴日上馬鞍山頂有驚喜

爽係爽 但個銀包唔爽

同R4咪一樣價錢
22000左右，基本上都係旗艦機
望一望D5同1DX2就覺得唔貴

R4做到A9 80%野
但R4其他方面性能好好多

等唔切嘅話買枝SEL24240 好唔好
利申窮撚

好

A狗2 唔止22k 呀嘛？

我一開始都係咁諗，但兩部機都拎過出去影
有幾個大分別
1. 對焦系統對於郁得快嘅嘢同最大光圈細（E.g2868+1.4)差好遠，R4第一下捉object 同應付快速突入主體都明顯慢幾拍
2.高iso 都幾大分別，R4 1600以上啲noise就好勁，如果你影運動或者生態，快門要快又或者光源唔係好靚(通常冇得打閃光燈)亦都好大分別
3.本來想入R4 crop mode 拎佢個1.5x 但實際試用之後先發現A9嘅價值
P.s 我個人唔係太影風景，再加上以前做攝記，比起DR像素，我更加重視影唔影到個moment 同影嘅體驗（eg no blackout evf)
加埋習慣左24mb 足夠有餘，咁大半版報紙都夠，冇乜情況需要61mb的printout

A9 1夠做

吓。。淨係個AI real time eye af 同雙uhs-ii 已經屌打A狗1 啦。。。
R4 同A狗2 都仲叫有得討論買邊部。。
R4 vs A狗1. 諗都唔洗諗啦。。

試完A9 1同2，個人唔覺得個eye AF有咩分別
雙USHII就真係幾有用，不過我已經唔再做全職攝影所以得一個快卡槽我個人認為都夠

實在情況下上代同咁代嘅AF tracking係差好遠
R3,R4, A9我都有. 真係差好遠。唔係少少.

大帽山已經唔係太洗體能
只係石屎路 慢慢行

邊度？

因為冇blackout, 成日影d郁得快又要連拍afc一定係a9,
其他機會窒下窒下影到屌屌聲

馬鞍山山頂

咁玩street同埋portrait應該揀咩？

A7iii
ISO 12800 以下任玩

人像唔係高像素好啲咩 可以大大力聞落去

再過幾日出糧
24-105 等我

想問iso表現，A73係咪好過A7R3㗎?
定係各有優勝?

a73勝

岩岩係百記出左a73
$14280 用hsbc平多$1000到
我諗住拎$1500萬寧再放左佢
送2舊副廠電 一堆starwar野 毛氈
本身想出埋枝T28-75 點知周圍都冇貨
而家得部機身on 99

像素 vs iso點解
又係我條煩膠好爭扎呀

A7iii vs a7r3
24~70/2.8 sony vs sigma

你會唔會夜晚帶住條女拍片先，唔會就像素啦

像素密度高啲iso就會差啲
其實講到底都係睇你有冇錢
有錢a7riii gm
冇錢a7iii sigma

仲抵屌過細鋪

蘇寧都係 13xxx
都係送一大堆野

你同我上兩個星期嘅情況一樣 有機冇鏡
T28 75 去成成問下
我見佢大把貨

有冇巴打放2手a73

買新算啦
差得果幾舊水 可以破處

新手想買第一部相機
筆直大概8000左右
原本想買canon77D/200Dii
但又有朋友推sony a6300
本身外型上偏好canon多啲
但因只要裝轉換頭sony就可以有多啲鏡頭選擇 (同可以問佢借鏡)所以1516簡唔定
本身主要目的係想露營影星/景/旅行用
睇評測啲人多數係讚拍片性能上好
影相方面好似冇咩點提到 本人唔點拍片
想問下a6300滿唔滿足到我要求
定還是8000左右可以有其他考慮

8000影星有啲難，我估你真係要15k先影到(a7iii+老娃)

買住枝24gm買住先

大時代，上次支55.8都係嗰度買，冇大問題就唔改了

買左部A73先發現用唔番IOS 既snapseed執相，全部要改做DNG
唔想subscribe 電話版既lightroom啊

買DARKROOM

巴你指永久版既lightroom?
呢個都考慮緊

應該叫做係?

so far 黎講好好用

因為subscribe佢而家個plan 1個月68真心貴，如果單價一次過買我係可以接受，但個個月就

一個月68 都貴？

好多人會諗電話費都78
寧願要真無限上網好過比darkroom

MS office我都覺得係貴，但你起碼買左就一次過唔駛煩
出左CC之後等如任佢加價只可以個個月subscribe，唔俾人簡one off俾錢嗰下真係唔得

我office 都係sub office 365
Perpetual license 咪又係要俾錢upgrade... 第時換相機唔support 要比幾千upgrade.

68 一個月有lr + ps 其實真係抵到爛，我依家sub full Adobe CC 一年都唔洗4千。。其實真係好抵。

當個價格脫離現實時，用戶自然就會搵alternative.

講真，如果68/mo 都覺得貴，其實唔適合玩攝影。買個body 嘅錢都可以sub 10年以上了。。
當然人有只有選擇，依家都有啲free 嘅執相software, 例如GIMP. 但當然整合度同UX 就肯定無LR 同C1 咁好。

主要我覺得係好似好多人，買張DISPLAY CARD 萬幾。 買個相機BODY 幾萬。但windows 裝翻版， 睇戲用BT..我覺得好奇怪。。。

我自己有比68$ 雖然最近好少用 好似哂左
但係攝影黎講 值得去比 又唔係咩錢 呢樣我支持

其實adobe cc 可以逐個月sub 的。用先sub.
Sub 完左之後都可以開lr 個catalog 同export 相的。。只係edit 唔到

只可以講每個人對intellectual property既價值取向唔同，好似你咁講，當個價格脫離現實時，用戶自然就會搵alternative，所以我會買darkroom

以前未有cc 時 LR +PS 6000幾蚊。
依家68/mo 計埋通脹夠sub 起碼7年了。。
依家仲要有埋LR mobile 同cloud storage..
如果咁都覺得貴到脫離現實，咁真係價值觀唔同。。

a6300用家
冇話唔得嘅
a6300+sigma 16 1.4影星都幾好用
但係你依家搵唔搵到部a6300都成問題
想apsc就a6400啦
ff就a73

當年Photoshop commercial license 係要$4k，Lightroom個人版就$1.4k，或者去fevawork上d濕鳩堂拎隻Adobe CS，都要課$3k幾

所以出$68 Photoshop + Lightroom真係抵屌到爛，即刻狗衝左，好似都4，5年了

最記得當年Lightroom俾人狂屌load得慢，Adobe就重新寫個engine，一次過update哂Photoshop同Lightroom。以前買實體有撚俾你up

不過，如果少用電腦，只係用app得閒撚下相，一個月用一兩次，咁$68一個月又唔係好化算既，好彩既係有唔少取代到既app，如VSCO，Snapseed都好夠用

而家Snapseed食唔到A73既raw咁攪笑？VSCO就一定得，Snapseed要再返去試下

巴打，想問下覺得支sigma 16.4得唔得，本身有支30.4，都有啲興趣買支wide黎影下景

darkroom 買斷架wo

snapsees 我記得可以吃到

佢個三枝野都好抵買
16 1.4 光圈全開都好利下
想更利就2.8
不過16夠唔夠wide就見仁見智

同Canon邊部比先？
"轉換頭"就唔建議，一來多舊野又重又大舊左，二來focus又慢過sony鏡
好多人初時都用轉接環，到最後都係換返哂sony鏡

Sor，未訓醒睇唔到canon77D/200Dii

諗多兩諗 都係想買b40 放棄24105
遲下入多部xt3出街用
B40+a73主要室內影貓

其實影風景係咪用變焦鏡多？買定焦影風景好似有時就唔到啲距離咁我見$10000筆直好似冇乜變焦鏡值得由1650Kit upgrade

1655G冇OSS唔係好抵屌 宜家用緊A6000 就算轉都係轉A6400 冇ibis

Sony啲防震有同冇其實唔係分別咁大...

最多幫到你兩級快門

影風景要慢快門都落腳架啦...

求腳架加雲台推薦
主要用嚟打雀 a9連直倒+2868+1.4x
未來五年都應該唔會升級定焦(Fresh grad那有錢)
手持幾個鐘太攰
想買set腳架連雲台
有冇咩好推介？
希望$5000內可以解決到

想放a7r2 有冇人有興趣

毒L 一個
想問下諗住8~9月去非洲睇動物
A73同A7R3拍片嘅話，有冇可能影到星星/流星?

上面條片24~70，利就sony利啲，但係散景sony出洋蔥圈，同埋抗炫光冇sigma咁好
貴4000。但係。。。

A7r3+sigma

師兄點放 考慮緊

非洲睇動動24-70夠唔夠？
我見d fd係200-600再加2x

人地話300mm 都唔夠
何況2470

我一開raw佢就自己黑畫面之後彈app，重裝過都係咁

唔會夠啦
動物園都唔夠

24-70 非洲睇動物？
你要行到幾近？

你用到2470影真係用條命換返黎

為咗影動物而無咗條命

sigma 2470 近攝獅子捕食瞬間.jpg

好得意

影大頭被獅了

好懷疑問嗰個有冇用過相機

所以佢問24-70我都好奇怪，我就大鄉里未去過非洲
睇電視見過d動物園坐架豬籠車俾d獅子捕殺，我以為個d 先可以咁近

可能想曲線講自己女朋友/老婆係老虎乸/河東獅

我覺得佢應該將個煩惱點由買a73 or a7r3改為買乜鏡好d

呢啲嘢通常都係心思思諗到兩樣都買哂
我上星期諗緊買1.4x定2x好，結果用用下1.4x又覺得如果有2x就好
之前諗a7r4定a9，有時影影下又覺得高啲像素就好

我會買24~70 28，同埋70~200 2.8
如果我過年前都仲諗唔到sony 同sigma買邊枝住，我會買住24~240用枝先。
sorry....1999

我買左T2875,冇做攝記之後唔想拎齊傳統大三元周圍走咁辛苦，2875又細又輕
70200就想上GM，終於呢個range對焦要快，但70200GM又好似廢過C/N

去非洲直上200-600啦

真，我諗非洲唔會成日去掛，一鑊過唔好後悔

租鏡

想問下sony 維修中心係咪得銅鑼灣
啱先跌壞咗枝鏡

我都想入70200gm 不過同c/n/ t 比好似差d

睇翻c 枝mirrorless 70200 又冇想像中咁正 外變焦

等 T 70-180啦

咁一定啦, GM 旗艦野黎

聽講新firmware個對焦會冇咁靈敏

賣左枝24105g
剩翻塊77mm B+W KSM HTC POL MRC Nano
想放售幫補學貸
值幾錢？無盒

維修中心係得銅鑼灣，屌佢

想問下呢龍仔支2875同1728可以係邊度出到現貨或者應該係邊度訂？

轉會出a73

琴日係X寶出機出鏡,俾個sales點左我買H&Y HD MRC UV Filter 55mm, $500,佢即場示範防刮防油,做保護好似幾好,就聽左佢講買500蚊買,屌知番屋企睇原來係大陸野,正常$180就買到,真係dllm

罷明當我呢D唔識配件既人係水魚,屌

開名先,4寶我DLLM!!!
咁樣做生意仲想有回頭客?狗撚到你

仲要旅行先壞
仲有幾日要頂

即係咁 你買貴左咪當係買佢service 囉
同埋唔做功課既代價

拎住手機上網search 有幾難

跌壞邊枝

原來真係會有人中伏
幾舊水當買教訓啦 氹人買filter佢都出晒名 有做少少功課都知有好多案例 叫其他人唔好上當

即場喺度sell我， 經驗唔夠，信撚左佢， 佢仲要話係優惠價

之前真係唔知

我地日屌夜屌四寶你都衰耳仔軟

去邊度買機買鏡比較正當有保障呀？

唔係點會標價咁平呢？ 下次有同樣情況，即刻拎部電話出黎check價嘛

500......

dbaxe都係

做好功課，頭腦清晰，堅守信念

Sel24f1.8
好彩仲好有枝18-135

試過入去買pd扣都九唔搭八sell我H&Y VND
不過平過上面埋UV玻璃

次次買鏡sell 親咩 filter 都要拒絕
去BHPhoto 買 B+W 都未必洗咁貴

一開始玩相機果陣,去大時X買俾人水左買隻400蚊既Pro Tanle,上網check返都係支那貨,當交學費

賣咁平一定會有d 位水返你

新手想買部a6100行山旅行影下景，想問下建唔建議買kit 鏡，定直接買淨機加第二啲鏡

同問

你個人畀人叫兩叫就跟嘅話 去邊間細鋪買都係會畀人水

要正當保障就Sony Store

一陣肥花 百老嗰啲氹吓你又加啲野又話水你買

就算想水你 都要你肯畀佢水先得嘅當交學費啦 買野又唔做功課又唔夠定力

個個都係咁樣吸收經驗㗎啦 新手有幾多個冇畀人水過

A7iii 個3.10 firmware係咪會整慢T2875嘅對焦

YouTube有人講係
為左令人唔用副廠 要出原廠支鏡

咁仆街A9 6.0又唔多覺有影響

其實爬下文好多巴打講過，三娘四佬標個價平係因為扣起贈品，例如官方送既鏡頭／coupon，又或者電／記憶卡

而有信譽既鋪如肥花dbase雖然報價貴，但計返條數其實差唔多甚至更平

我都買左兩次
第一次就真係被人水
不過第二次買左三萬幾蚊嘢，見佢咁平，又幫我留貨搞左一大輪就是但唔差嗰幾百買埋

買body
再買枝18-135或者18-105
自己做下功課睇下鍾意邊枝多啲
兩枝都好嘢嚟

差啲up左

係 不過有時啲贈品真係冇乜用

仆街 岩先畀左訂

唔知點解買鏡佢會送相機袋
又唔係好用

贈品都要問清楚，我通常會留電，其他唔要又可以叫佢平幾百

我已經有兩個sony袋 + 兩個不知明袋

次次買機都送，仲有嗰啲cheap 腳架代電代充鏡頭布

電都好啲
腳同袋真係想點

外加1670 又點揀

建議買kit 之後玩到真係有興趣再補定焦
行山旅行最緊要係輕便

咩原因

要區分罪大/Sigma/龍仔嘅鏡頭對焦速度
好似話要set到罪大sigma快過龍仔

其實本身都好似係快過tamron
不過一般用其實分別唔大 AFC/eye af 基本上好難睇到個分別
Afs就有啲分別，但我用a9 99%都係用AFC
一來快，二來a9 1代轉AFC/AFS個轉盤好煩，單手超難㩒
不過tamron 由最近對焦轉去無限遠好慢，但係又好少要咁用

cls company

其實2470 70200GM同C/N比都唔係特別好
所以唔係好吸引
除非佢出第二代

睇過d片話得A73更新完用龍仔鏡頭有明顯對焦速度減慢
R4 R3分別不大

sharp又唔係話特別sharp
光圈又唔係話特別大
除非你好想要16mm或者zeiss個logo我唔會買佢
點解16-55 2.8冇防手震
有嘅話一定買佢唔會諗

1670咁差評分？

Sony特式防手震 有同冇有咩分別？

B&H買B+W其實平，前提係你有其他野一齊ship

其實C家N家都焦咁
記得個fd講N家好似曾經搞到人地成枝鏡唔用得

我又未聽過
不過N好似不嬲都冇開放電子接點
要人哋做逆向工程

點睇a73撘24 1.4去旅行？主要影人加景

無問題啦

同問， 本身有支1635 f4, 諗緊會唔會變到長插24 1.4

Dbase 都好鼓惑，會水人買啲filter 話平過出面
但個牌子聽都未聽過， 平完仲貴過買 b+w 真係當你水魚
痴線
以後都唔會個度買野

上網睇佢只係比1650Kit sharp少少 但好貴

85.8 2手價好硬
幾錢可以入手？

我都係考慮緊1670 vs 18105

鏡頭收2手會唔會好伏，定直接買返一手算數
btw thx巴打

Sony store 而家都唔跟標價同間唔中有水魚節
想買野都廢事去數cash

以前去旅行都玩過朋友啲機用定焦，自己都幾中意
但驚自己新手玩唔掂
我見#1都幾多定焦鏡推介，好唔好買淨body加枝自己中意既定焦
窮學生冇錢慢慢升級享受升級樂趣

你未出去影過唔會知自己用咩焦段多

我買左18-135，幾岩街拍

你一炮買支貴變焦先晒錢呀
變焦鏡始終係變焦鏡 收光圈影出黎其實好接近
加上講真你有幾何會成日放大聞相
你已經選擇左入門 apsc
用kit試左常用焦距係咩先
再補一兩支sigma定焦好平 講緊2000蚊已經買到一支
定焦畫質勁過變焦好多架

想放A6400換A7iii,巴打推薦邊到放機好？

好難明，又話有幾何放大聞相
又話定焦畫質好好多
你咁講唔放大聞相用變焦咪方便好多
仲唔洗買咁多枝定焦添

你16 30 56 三枝加埋都5000蚊啦
我買一枝18-105都係3000幾
我自己用緊呢枝都crop得好開心
仲要唔洗換
唔通你行山見到個境正但係你枝鏡焦距唔啱慢慢換鏡咩

Cheap變焦 光圈細搞到要谷ISO -> 畫質差 加冇淺景深
新手好多時就會覺得又重又同手機影出嚟差唔多
跟住就放棄玩相機

我支持買一至兩支定焦嚟玩
Sigma 16+30呢個組合夠玩 學嘢快又有淺景深玩

標準變焦鏡咁多人都會入支傍身
呢次明顯要搶market
削弱副廠鏡d對焦性能

買原廠2470 GM 好似玩抽獎
買左有問題既鏡又玩一輪

龍仔/色馬

龍仔就係比a73 新update 改弱晒af

千祈唔好update

太遲了~~~

正常呀
用sony 多數係新手或者轉會撚
我用Minolta 到a7r3 頂唔撚順佢仆街左咁多年都要轉會

p.s 。。以前a mount 鏡邊有抽獎問題
不過傳統上都係sony 只for 有錢人玩，因為你唔用原廠，佢遲早會搞鳩你

咁我諗都係用kit鏡玩一排練下啲基本野先，搵下自己中意咩焦距先買定焦
廢事一炮過比咁多錢但唔中意
唔該咁多位巴打

變焦鏡都要crop??點解既？唔岩焦距？

一嚟影雀你點都會crop
二嚟你返到去望住張相有時會覺得某一個位係特別有趣嘅，但係本身你影個陣冇為意到所以冇行咁近或者支鏡本身就唔夠長嘅，咁咪要crop

明曬

開始變新牙膏廠

完全認同
老老實實上ff+定焦大光圈
哪怕3千零蚊嘅1.8系列
嗰種樂趣唔係其它嘢畀到你

A9II又吱牙膏
1DXIII又吱牙膏
咩世界？

行山唔同既 有變焦好d
平時旅行/日用 都知自己影開咩焦段 靠腳+構圖 都唔洗成日換 當然係某d情況下點都要變焦 eg 坐船 行到最前

FE 28-70mm F3.5-5.6 OSS + 35mm 1.8
呢個組合或者係 price & quality 平衡之選,

之前就係玩N覺得定焦又靚又大光圈
結果買哂bigma 20 50 85 .4
到最後發現懶得換，帶得多又好煩
而家轉會之後買翻tamron大三元算
又平又輕又方便

IDX3 起碼有20fps機械快門連拍

機械得16

機械好似都係20不過要liveview

大約咩時間去？

28-70 3.5-5.6
我覺得ff機嘅kit應該係個枝28-70 4，a7r系列用個枝死人kit晒咗部機
不過1000蚊唔洗有啲野用下就由佢

有冇人用lightroom??
買左部新機a6400,lightroom讀取唔到raw相，相同一張記憶卡既其他raw相(之前用A6000影留低既)又讀取到，好奇怪，有咩方法解決呀？？？

用正版

開adobe createive cloud去update番cameraraw

晏晝4點左右

用咗peak design sling後
換鏡頻率高咗好多
早10年真係唔會換

鳩up:罪大2020年會出6支鏡

龍仔支70180凍過水，佢firmware3.1據講整慢左2875 on a73

其實多唔多sony用家用cp1

只能夠講佢一堆鏡要refresh
起碼70200/2.8同埋35.4走唔甩

我等緊佢70200出下一代，
不過第一代嘅價錢仲企得咁硬正
第二代會唔會又過2萬

Btw sony 仲要堅持用SD卡用幾耐
人地啲旗艦轉哂做雙XQD/CF EXPRESS
A9 buffer係好大，但係清得真係慢
清緊buffer連轉快門都唔得
1DXIII raw buffer 接近無限，仲要清得快

前排送萬寧券果陣時
扣埋16k有找喎

而家三四都係15.6k
但都係貴過小黑七
小黑七200嗰邊畫質仲有明顯優勢

兩枝70-200都夠期出第二代
希望可以輕身啲

出70200F4 ii的話，可以用x1.4就好

720gm我諗未咁快有第2代
720G就機會大D
升級一下支720 f4

真係咁好用？我網上睇好似幾正

好用呀
我自己鍾意斜「咩」多
之前個條成日會卡住
呢條唔會
係成條野有少少大條

如果去行山要帶水應該用袋好？？
我依家係將相機袋放入backpack,攞機出黎好煩

Sling係袋，Slide先係相機帶

睇到我頭都大哂

backpack + Peak Design capture V3

用sd其實冇問題 個問題係sony個reader速度慢 比張快卡佢用都快唔到幾多

話唔定好似canon果枝咁內置1.4x然後賣到貴一貴

主打運動攝影然後連UHS-II write speed都用唔盡

A73 update 3.10 firmware會減低Tamron 2875既對焦速度

最高20 FPS高速連拍並同時支援追焦及自動曝光，可應用於機械快門及電子快門模式

只限live view
OVF 得16

我知 咁都係機械快門

等睇對比片
咁岩呢次update針對閃燈所以冇狗衝
估唔到sony都算多人用都要做呢d鳩野

好彩未up 姐

雖然未up
岩先訂左T2875
仲等緊枝70180

分分鐘下一轉攪sigma

我買機就update左firmware...聽日去買T2875，見到真係媽媽聲

你地用邊隻記憶卡？有冇好推介？
用緊A6400

sandisk extreme pro

lexar / sandisk extreme pro

未up既係咪3.01 version?

係

用緊T2875. 好彩未up

我就影相多，都唔係太覺得慢左，但個心會拿住拿住

驚sony會繼續行錯落去
窮撚諗住入哂龍仔大三元

你用緊V3?易唔易用？感覺如果？

我都係想入哂龍仔，因為旅行用夠哂輕，原廠2470好重

Me too，咁樣落去真係好易比人追上

好用，只要小心卡實就好穩，我卡落sling 5L/10L度重可以方便換鏡
同埋你要睇下你backpack條背帶有幾寬，太寬就夾唔到上去

街拍你地用咩焦距？

35

我用翻Sony tough SFG 128

55

22

認真？影大景幾好，但好難影人/特寫

有一排用過下30
影個陣硬係覺得同睇嘅野差咁啲
22反而好似差唔多
個人習慣啫

amazon 見到sony tough M 卡 (write 150 MB/s)有黃色版同灰色版, 其實係咪只係新舊分別?

25

灰色唔係non-tough 100MB write咩？

Amazon 128gb tough m一張70蚊美金 都係544蚊港紙
香港成8舊

係, 貴好多, amazon 買真係抵勁多

唔係，舊版灰卡無左Tough既功能姐，速度一樣
可能你記錯左E卡

龍仔大三元即係邊三枝

17-28（好似缺貨？）
28-75
60-180（未出）

我都等緊 60180
近排有啲心動 sigma 枝135 f1.8
7500抵唔抵屌

想問下有冇啲輕既腳架推介下

之前tough M 128gb係咪特價$4xx過？ miss左

去sony store 睇 平過544
會員仲有85折

sor 我講緊普通M 卡

只係講write speed:
SF-E 120MB/s (64GB版 70MB/s)
SF-M舊版 100MB/s
SF-M新版 150MB/s

SF-M tough = 冇咁易爛嘅SF-M新版

之前有
Amazon要日日check住d特價先得

真係唔知重有隻慢D既舊版

我都係最近先知有新版
想當年衝第一波A7M3跟手買左一堆舊SF-M

而家17-28係咪周圍都冇貨？
復活節會去合歡山
順便買支廣角影下日出日落同星空
想等下農曆新年有冇咩優惠
但係好似周街都話冇貨

Bigma 1424

Sigma 14-24成皮咁滯 貴成三千
再加上我覺得14好難/好少機會用
平時都係影生活/打雀多 影風景少啲
17-28貪佢輕同細 又可以用20同24
以前買過sigma 20 50 85 art
係好靚 但而家諗起都覺得好重

不過大家講下點樣帶機帶鏡出街影相？有咩裝備/袋方便攞相機出黎影

星空wide好d

個會員係點join？ 我好似得95折

Peak Design Sling 5L/10L
Cuff
Slide Lite
Capture V3

入哂成個生態坑

我想買口罩但唔夠錢免運費
所以先想執多張Tough

本身已有sandisk 128 + 64 x 2都夠用

輕裝就peak design 5L 放一機一鏡

重裝就peak design everyday backpack 20L + capture pro

你上官網買定係係香港搵鋪頭買？
Sling 5L好吸引想買唔放相機當日用袋都幾好

高級嘢先有85？

我官網同街鋪同amazon都買過
官網要有code有折／免運先抵

5L係舊版，而家新出左6L個型方d
不過5L同6L內膽都拆唔到出黎
當日常袋可能難d？

5L 變咗日常返工用嘅袋

定係講緊佢個premium service?

sling v2 個cutting 麻麻地，不過條帶soft 過v1

利申: Sling 10L v1 用家

我都知 但唔想為左一次星空
買一枝平時少用嘅鏡同比多3000

我上次買野個staff 提我先知
我都係即時開就有85折

14係第二個世界嚟

就係平時冇乜幾可用14

GM我覺得35嗰邊全開唔多利
同埋我有2875
想留翻啲錢買70200GM

少用，可以考慮租鏡？

買咗幾支sigma，支支都頭重尾輕
不過我都係放咗支1224G換1424art
對焦慢原廠少少，但出嚟效果好好多

btw行山我都覺得要輕啲好

70200gm 等佢出第2代仲好

反而1728夠輕夠細枝 可以平時去街夾2875
買左個pd 5L v2
女朋友唔俾買10L 話帶太多鏡掛住影相唔理佢
A9 T2875,1728,勉強可以放得入個5L
1424就太大

就係留定錢等佢出第二代
又或者睇吓70-180點
不過70200呢個range 始終都想要最快對焦
夾A9影運動

sling10L 物理上係可以放好多鏡
不過你試過一次就以後都唔會放太多
PD啲袋人體工學上真係唔多得

5L最煩係放咗直倒就得返好少位
但唔用直到我真係拎唔慣

就算5L條帶都舒服過10L v1

咁得意？ 我有resiger acc登記保養算唔算會員？ 打去問下先

5L 一機一鏡已經好大負荷

咁大獲！ 有10L v1
買唔買v2好

如果已有10L我會買zip 15/20L

A73 55.8 + 24gm + 85.8迫到癲左

咁斜咩袋有咩推介??

用到咁盡

之前放a73+b40+1635z 都膊頭痛

斜孭袋我依架仲係用緊舊10L，不過最多只帶1機1zoom鏡
多鏡都係用返背囊，freeline bp350aw/HEXAD ACCESS DUFFEL

a9個對焦係咪會快過a73？

買左everyday 20 , 好L重。。總知都係zip15算

85.8質素如何？心思思想入

好肯定話你知係，環境越惡劣就快得越多
例如最大光圈細，現場唔夠光等等

質素完全對得住個價錢

以前用單反一機三鏡用背囊孭一日會倦到癲
而家轉左無反輕量化左，用10L孭
Sony A73 + 55.8 + 24GM + 85.8
Fuji XE3 + 23/2
(其實重有位擺多支18-55)

影完一日都好精神，係咪以前訓練有素

裝唔到其他野。。。。
平時10L 袋2/3， 淨返1格袋雜物

好貪心想帶多啲鏡
以前做嘢帶齊大三元喺身
想用咩焦段就隨時換
而家好唔習慣

袋滿哂機同鏡真係好不智

20L V1定V2？ V2應該輕d，條背帶舒服d
我睇zip係因為佢個樣

CP值高，鍾意呢個range又唔想攻頂GM必入啦

係舒服d, 但都係重
拎上手好似差唔多重就衝左，
但其實 20everyday 2kg vs 15 zip 1.3kg......

ching可以睇下你點擺？我6L 淨係放到一機一鏡好想死諗住帶多支都唔得

見佢平平哋，幾心動
以前有85.4 ART 不過後來厭重同埋唔會拎出街賣左
而家又心思思想入枝又平又輕嘅85

你咩機咩鏡先？ 我最大個支鏡係67mm

將其中一塊隔版90度摺，下隔放55.8
A73 mount 85.8，打直插中間
剩返一邊放24gm，不過真係夾硬塞同我係甩hood

所以先買10L

5L A7iii+1635GM已爆

新手一問
點解我用a73 +24gm 影星會好光，成張相白哂
係咪setting 有問題
我快門應該係15秒到，1.4光圈，MF, iso 800

基本上你影得好光嘅原因，就係你over exposure
要睇吓你影嗰度本身有幾光
我之前喺鶴嘴試過 F1.4 iso 100 都係幾秒快門
但係外國可以25秒快門 F1.4 iso6400

所以我換無反就唔俾自己買過67mm既鏡
以前5L係放28 or 35 2.8/55/85
換左24gm同想多d位放雜物先換10L

有冇人對比過. 10 v1 同 v2， v2 design轉左會唔會冇咁方便

手動mode個陣睇睇呢到
呢到0.0個陣係正常曝光
大過一係過光
細過一係過暗
0.0影一張先
之後自己再tune

大過零

可以參考下

V1個樣靚仔d
V2向高發展、薄身d同輕，拉鏈順d同防水好d
條帶亦都唔會V1咁鬆出黎，V1一定要加slide lock

生日月份sony送左$100
想買sd card

依兩款嘅話會推介邊款？

咁係咪光d既地方就唔洗死跟人地影星既setting?

係呀！ 大過0
我下次再試下先

tough

左

人地只係參考
唔同地方有唔同光污染
你可以影完人地setting
過曝就調低iso/ 加快門 好簡單
光圈就死1.4
影完再調下

tough
btw 128同512 sony store好似冇貨

bigma 2470 82mm我依家都唔知後悔買bigma定係後悔買6L好 直接用cuff+capture出街算
放棄左個袋

6L重新要人接唔難丫
之後入zip/10L囉

但係tbh 6L可以擺一啲出街野
當出街袋都唔失禮

拎office 部上古a6000睇
一拆鏡頭見到有塊野protect 塊cmos
點解宜家d 新機反而無

佢有咩鏡現貨

隔三格打直插中間應該冇問題喎
重有左右兩格

百老滙？冇問啵
但聽其他鋪講枝T28-75依2日會返貨

請問想買a7III ，去專門店出機好定係有其他好既相機鋪可以介紹下？

生日派對賣14690

蘇寧 13xxx
百老匯 14xxx

用左多年Sony FF APSC

但無留意好多年

APSC無反 除左6600 邊部好？ 要有反mon同老婆仔女自拍

現有6000一部 成日假合焦好煩 人像發色都唔滿意

係A73後就滿意個發色

唔考慮FF好似無一部有反mon
唔會投資太多 嫌重

有啲錢嘅a6400
budget 唔夠嘅a6100

兩部最大分別係咩 謝回覆

evf差咁啲
拍片差咁啲
buffer細啲啲
主要影相嘅話分別唔大嘅

佢$100現金券要一月內用
咁咪又買64GB
$194

去陳列玩下先 唔該哂 黎緊要同老婆去旅行

而家1635z 二手價係幾多?, 升級左gm 想賣左佢

無知新手一位
想請教下各位
我新手買機 想買啲平機試玩下
目前睇過fujifilm xt10 同xt100
想問下兩部邊度抵玩啲
或者會唔會有其他建議

你睇多次個主題？

入錯post 喎清

傳送門

係wo柒左添唔該師兄

10L呢兩支鏡冇問題，500ml我就唔清楚有幾大
如果唔係成日換鏡Zip 15L性價比高喎$1.5k

我生日淨係畀張100蚊卷我

唔怕煩就咩d gear去試下啦，我三支定焦所以揀sling，索緊後好貼背脊感覺舒服，但上面亦有巴打話一機一鏡已經唔舒服

唔係點迫你買原廠
bigma一定都會搞

L聯盟已經係原罪
仲要平原廠鏡一半

兩機+鏡好迫喎，你真係要咁做？

我估佢係想講兩""鏡""(35.8 2875)

我都收到生日派對邀請，其實有冇咩特別野，定係又係用黎昆水魚?

有冇用PD Capture V3裝係gregory backpack?
肩帶咁厚驚用唔到有冇鋪頭有得試用??

10L 試過 a7ii 55.8 85.8 1635z 再帶腳架 T1204X
不過依家變左1728 + 2875 出門算

凡係厚少少都唔好試！！
兩邊粒圓形螺絲會自動鬆開
自己做過無數實驗
擰得幾實都好
唔使一個鐘頭已經鬆螺絲
試過有次大安旨意由佢掛
一unlock成個開咗
我覺得最安心一定係加propad落皮帶
穩陣之餘就算支鏡比較重
都唔會fing fing下
（尤其capture落sling，個balance錯撚哂
孭落好唔舒服）

鳩up:罪大係CP+後會發佈新機

V3唔會喎
舊版係會咁

部S3已經等到唔想買

我V3扣住係5L成半年冇鬆過喎

係呀。V3 唔會鬆的。
V1同V2綁厚帶的確會自己鬆

咁樣一機兩鏡應該用5定10L好？
一樣有1728+2875

厚度應該唔洗擔心，反而要留意背帶太闊就真，去星際應該有得試掛

過來人話你知，有大買大，將來多一支鏡5L唔會夠擺

v3我都買咗2個嚟用
總之睇路喇
鬆扣嗰下驚嚇感無人想體驗

v3扣皮帶我都會
我去旅行嗰陣甩左一粒 搞到要比錢買過一pat螺絲
之後我每次扣之前都會扭下
不過我擔心皮帶斷多啲

總之小心喇
自己親身經歷
2個都試過
而家就算扣咗落去
手帶一樣不離手
最離譜我部m43+輕鏡都有呢個問題
真係無知咩玩法

一FF機兩鏡上10L 喇
a6000 系列可以做到一機三鏡添

厚唔怕 佢有對螺絲比厚墊用

買thread locker 滴落去再扭上

其實唔拆上六角果款算
成日換黎換去嘅
畀幾舊水買多個解決問題好過喇

終於買左a7iii 112搞掂

巴打邊到出 出咗幾錢？

咁岩想買就見到dcf 有人放全新機有so0單
你可以望望呀

本身想去四寶買 見有巴打中伏
我又驚耳仔軟買左伏野就廢事

會出新grip應該唔係A74喎

你體驗過？

Capture 有時夾落佢自己啲袋（everyday backpack 20L/zip 15L）兩粒螺絲都會鬆鬆地

我反而係右邊粒制嗰粒六角螺絲鬆

望望下6600又好似幾正 死火

今日買 6400 vs 6600

From 6000

唔想玩FF了 （利申玩過7 7r2 73 9 全賣）一家大細出門無力再拎

a6600個問題係貴啫
電大
有ibis
手柄位大啲好攞啲
唔再上ff嘅話a6600 ok嘅
不過sony apsc幾時可以出過枝超廣角
枝10-18都有啲舊

我都條咁諗，6400個價穩定左係6000左右，另一方面6600已經跌破左9000仲跌緊，諗住等佢再平d就直上6600算

恭喜

用過下6600，係正既. 但body依家先9000有找，我都係要等多一排

幾鐘意佢影相拍片都有FACE, EYE DETECTION，但相比6400，最大好處應該係有機身防震，咁可以用其他牌子鏡，不過都係睇ching用法

6600 連sigma 三寶都唔輕得去邊
Apsc 鏡真係少

買完FF都想拎返細機

一齊吹奏6400

真係會拎唔返

A7iii+ L plate 再加枝鏡 都未算重

用開apsc機
一攞部a7ii + 14-24即刻重到不了不了

兩年前A6300+zeiss touit孖寶 換a7iii+1635gm
係重但影出嚟好太多

135gm影貓

影相6100
拍片6400
手震6600
都係73隻色

6000唔好用af-c同預先對焦，未成熟。如果要用af-c，6000上年仲有firmware update，up左會好啲啲。

另外af-s對焦底下用sigma f1.4三寶f1.7-f2 100%會炒af，唔知你用咩鏡，但a6400都分別，sigma最新firmware都冇用

我咪6000加30.4 炒AF炒到癲

6600/6400 用同一支會唔會一樣炒

gogogo
2.8g冇得輸，配6600ibis一流。sigma.4三寶收2.8都係贏少少，顏色仲要輸

af-s會，但新一代安心長開af-c

原本有r3, 為左旅行買6600
去完發現接受唔到
都係用返部r3
仲要唔輕得幾多

要大光圈/高iso一定fullframe
但長焦/拍片之類就輕好多

同你同一個情況，我買左6400 加18-135,窮J budget唔多

哇你原本玩FF，少有喎，我本身有6000先買6400

咩鏡呀,影得幾好

Nikon D3 已經玩FF 果時後生

而家連A73都覺太重

Rx100 vi聞相質素又麻麻

其實apsc夠我聞

都好糾結升ff好定a6600/6400好

係呀 6600 差唔多上到FF

好似好on9咁

但點解無一部ff有反mon

同埋鏡真係太重

6400好似抵玩

Apsc同ff 畫質真係咁大分別咩？
如果唔計夜景

要畫質同淺景深就FF
要輕便同鏡頭經濟啲就APSC

高iso 同高dynamic range 下有分別，
其他唔大分別。
至於景深就好死架姐，除左影糖水相之外有幾何要好淺景心。

有t17-28 同 t28-85之後啲鏡都真係唔係話貴好多
係apsc真係冇枝正嘅超廣角變焦鏡
2020年都仲係得10-18呢枝古董

日光之下啲detail位我覺得都係FF做得好啲，APSC點都做唔到嗰種sharp

仲要10-18啲邊位衰到

我之前去旅行都覺淺景深好少用
我嘅影法影風景影火車多，多數都係f/8車埋去就算
搞到而家心思思想買枝Sigma 45取代Metabones + Canon 50L算

FF 用a7s 放大都有apsc 24mp 無既details

FF 真心正

我賣返d 贈品走 部a7iii 110搞掂
二手仲賣緊110

1018有分新舊，白盒係舊款，角位真係衰到接受唔到
1018橙盒好少少，雖然都係差，但有返16 50kit鏡嘅質素
希望快啲出新ultra wide啦

原來有分，我嗰支係白盒，真係衰到呢

200600

有錢人

對焦方面點

揸上去手感幾好，打算短trip用
不過一直未得閒去試

有部a6600 size既ff就好

旺角買左6600 + 1655g了

又快又靜，但係支鏡唔同nikon 咁有m/a mode 有時好唔方便

3個袋

Peak Design Sling 10L v1
- 輕裝
- 上機 Hand carry 用, 袋機加 24-105, iPad mini ，其他野放係 F-Stop ICU 手提

Thule Convert DSLR Rolltop (就換，爛爛地)
- 平時返工出入都會用 有時會袋相機
- 一機2-3鏡加支反摺2號Gitzo 都ok
- 放得入100-400 GM

F-stop Tilopa 50L + Large Pro ICU
- 旅行，行山影相 或 Full Gear 時用
- 未試過拎上機，Spec 好似唔可以Hand carry, 會拆 ICU 放入手提袋, 個袋放入Gip
- 考慮買多個細ICU, for 其他活動時多D位放第二D野

有無人試過用 Tilopa + Large Pro ICU 孭埋上機 ？

我有個loka照上冇人理

小弟想玩$68/month plan, 但前題喺要upgrade咗硬體先

其實有咩廣角係平啲for新手
得Tamron?

老蛙?

邊枝？

清哂nikon 堆野未？點評6400比d500 ？

15mm f2?

係, 不過手動鏡黎

For企定定影景影星okay, 長插就無可能, 經常要重新對焦+set iso.
佢對焦嗰時仲要自己手動㩒對焦放大鏡.
雖然set快捷鍵就無問題, 不過都喺煩

How about sigma 12-24

呢枝唔平啦....
不過值嘅

手動不了 用唔慣

平㗎三羊18mm lor

買三羊啦 老蛙支那品牌不了

又清貨，新機不遠已？

係有風吹緊出a74

佢個價真係有平到咩

$14690做過好多次啦

又唔係a7r3特價

me 用FF 都覺得成日唔夠景深。就算去到F/16.
尤其近野，要focus stacking.

呢個睇pixel density 同DLA.
假設大家sensor quality 一樣
FF 80MP 同 APSC 36MP
兩支鏡都 @effective aperture f/ 8
兩支鏡嘅通光量一樣。

以上情況下，理論上APSC 果set 個IQ 會好過FF.

3月出
我覺得升級唔大 A7III抵玩好多

咁手機 pixel density 就逆天了

用手機啦清。。。。

手機鏡頭係特殊設計去就啲sensor 的。
多數都係由Tessar 設計去改
同埋所以你用手機影相，就算好低native iso, 用raw. 開100% 睇中焦嘅邊緣都唔會好sharp 咁一條線而係有少少化開，原因就係diffraction.

一係你介紹啲客黎係可以接受交iphone 11 pro + macro adapter 影嘅相

用em1x

未,
就咁講呢兩部影雀都係用番d500

係你唔識揀工具影PRODUCT相

影PRODUCT相用M43 自動幫係連拍合成埋添

我有部d850 得一支鏡淨係專做呢樣野

睇完第一頁想問下
去旅行影下女友影下景
枝24105係咪好選擇？

係 枝野散景幾好

呢枝都係手動？

samyang 18mm f2.8 有自動對焦

咁好似得呢個選擇
最想要其實係1635 但太貴 24又係

24已經係最平GM

用緊Sony a7r3 主要影風景建築同旅行用 比較少影人
想入支長焦
如果只可以入一支既話 應該入70200gm定100400gm好

想影幾遠?

有無人放a7iii

買賣野都係上返dcf 啦

影下火車 只見線鐵橋果種

如果你唔係老西咁遠70-200 應該夠你用

Dcf啲價都痴線
仲貴過出街買新機

m43 後製都唔使，畫質你要放到勁大張。。。？

近幾個月好過份
仲貴過舊年

想問呢款卡夾a7iii 有無問題，靜係普通影相，唔拍片

有無人sony app(最新version 連唔到a7iii

星際 成成都有
可以去望吓

諗緊放唔放左全套rx100 6代好
皮套叉機原廠電自拍棍

唔會再用咪放囉
我set都是擺多過用，但耐唔耐出去輕便行下都幾好玩，所以一直沒放

點解你唔放落去試下呢?

好奇俾負評果個有咩偉論

人地未買問下好唔好
你叫人點試

有d想轉做五代

未買咁點解唔自己google 下呢

驚嘅點解唔買返大路款? 係咪先

影raw？ 睇美森同extreme pro差$100
俾我就直接買extreme pro

利申A73有extreme pro 128 x 2, 64 x 2

想轉就轉

Extreme pro la
你感覺到有唔同
利申:兩張都有

有冇人用過24 gm crop mode

第一次玩手動，想問吓福仔有冇性價比高嘅介紹？？

V65F2

列車特寫&矇矓氣氛為主100400GM
車+景&清晰鮮明風格為主70200GM
基本上都最配埋1.4X/2X備用

巴打access duffel 有冇試過hand carry 上機？

未，我寄倉
不過尺寸應該可以上機

會帶多個袋放相機鏡上機？會用咩袋？

我買左access duffel 未開光，諗住下個旅行用，但如果寄倉要孭兩個袋好似有啲麻煩

Nikon S1H

我孭bp350aw手抽duffel，長途路程先孭duffel
我試過將bp350aw塞入去個duffel到
不過會得返一格放衫

一係就只帶個duffel去

1.4x同2x成日見長焦都講，其實係咩黎

增距

我覺得好用，好易拎部機
有諗過prvke 31，可以同access duffel共用camera cube
不過wandrd啲Camera Cube出街好難用，最後冇買

你呢啲人真係好撚戇鳩
人哋唔識上緊討論區問
大家咪交流吓 係人都有嘢唔識
大家叫做玩過嘅咪俾啲心得佢囉
人哋好聲好氣問你問題
你淨係識笑鳩人串人
咁樣會顯得你好叻咩？

增距鏡
1.4同2 係個增距鏡嘅倍數
可以乘大你枝鏡嘅焦距 但係同時都會乘大你枝鏡嘅最大光圈
例如 70200 f2.8 + 2x增距 就會變做 140-400mm f5.6
不過要注意 用咗增距鏡之後
一般來講 畫質會差左 對焦速度亦都會慢咗
個人建議用1.4就好

放85gm
有意pm

討論區就係互相交流既地方,我相信google都未必乜都搵到。
再加上巴打唔係問on9問題，無必要用呢啲態度....

如果f2.8用1.4x 就會變f4.0 ?

Yes

焦距

終於買左新玩具去旅行

sel 20mm f2.8 掂唔掂？
貪佢夠輕

唔諗tamron個枝？

可以試下轉duo，幾好

duo如開晒拉鏈，可以摺到幾薄幾細左右？

應該唔預俾人摺細，我都冇試過咁做

我想睇下塞唔塞到入duffel啫

咁大個google 搵下唔係好難姐下話, 再講, 擔心呢樣擔心果樣何必要買呢 ?

直接買人地suggest 嘅型號咪得,無謂要自己take risk la

諗緊買佢定1635/24.4

而家去邊到買鏡都會係咁叫你買埋個filter

因為我想去旅行一枝過唔想換鏡
所以就揀左佢

咁點都有新手中伏嘅
呢啲好似好有用其實冇乜用嘅嘢
利申：中過

一定咁講
枝鏡咁貴 唔係唔買返塊好少少既保護返佢下話
一塊CPL+UV保護就開我$1000

咩CPL先

咁要個討論區做乜
唔識就學你直接google

咁大個google 搵下唔係好難姐下話, 再講, 擔心呢樣擔心果樣何必要買呢 ?

你自己夠成日老奉咁問人 大家答完你又唔講唔該
以你套邏輯 你問人得 其他人問唔得
No offense, 當我地係siri？

問下嘢都唔得 cls

原來係呢條on9，改左名唔認得

唔洗問鏡啦 gm咪得lor google話gm好就買la 無謂要自己take risk la

有無人會用fuji 鏡？（接環）

去完一轉銀山溫泉
可惜冇留到夜晚
借左人地支24GM 係大風雪既情況下用

柒到

岩岩轉會入左呢支
好撚正

上美森買平好多

我就有問有答嘅, 你有冇啊?

P 牌仔咁多野講?

果然係on9要用P牌打飛機

小弟用緊A6000 搵左成個月資料又睇呢個Post 打算留A6000做後備機 買A6400body+SEL1018(日常影景)+Sigma16mm(影星/人像)+70350G

但係想問下2020年仲買SEL1018mm會唔會太舊同埋邊到有得試鏡？

唔該巴打們

3個月前先買
有買貴無買錯, 反正都無其他選擇

今日上SONY都睇完依支野....都諗緊入唔入依支, 定繼續等多排買BIGMA支2470ART

仲有Sony1224G同埋Sigma1224

試就sony show room同肥花
10-18不了
等佢出二代
16 1.4好野嚟
70-350冇用過唔知
你16同70-350中間可以買多枝長插嘅
18135或者18105都ok
呢兩枝真係好正

我通常用鏡價10% 作為filter 嘅價錢指標，呢支筆B+W 都唔過份

第一日玩6600加1655g

發色都幾濃下 就咁std直出

無入呢個post成年。一入返多咗好多On9仔
以前me仲係度活躍果時Sony post 多好多好好人嘅巴絲打

82mm uv search 左一輪都唔太覺平

上面嘈乜鳩

我冇睇清楚 係hoya既
如果買filter買邊隻好

B+W

我諗住旅行一枝過 換黎換去啲fd都行走哂
但原來拎得耐都幾重
個膊同二頭肌都幾攰

但佢話b+w偏黃啵
我之前用富士多左塊b+w既007
有冇人會收2手filter架

我把心一橫淨係諗住一支2470, 再入多支16 2.8就飛GA啦~

正評我俾你嘅
伸手撚衰過賊
用時間同經驗累積的知識好似奉旨供奉俾佢咁
叫佢自己搵仲發窮惡
衰過綜援撚

你google 下話我知做steel beam 用咩材質有咩優劣之處ok ?

個個咁撚勁乜都識就唔洗討論區啦。況且而家KOL 業配多到飛天，並唔係咩REVIEW 都信得過。

問下意見就伸手撚，冇嘢呀嘛
你自己都出唔少post問嘢啦

果條友好似係假膠黎

原來係我真心咗

假你老母臭閪咩，我答人多過你多多聲
一開口就話人假膠
問下意見前分有做功課同無做功課之分
你返工咁撚樣鳩問實俾人屌死

你肯定你搭人多過我多多聲？

Hoya fusion antistatic聽講唔錯可以試下
唔想冒險嘅b+w
b+w開心使用中

Bp350出街好爽
除左去機場時唔夠位裝野要帶多個袋
如果佢出個30L版本就perfect啦

巴打指邊枝？

都有touit 12呢個選擇

鏡頭鬥到個價無乜肉食 緊係要其他地方賺返你租

計埋手動仲有samyang 12/2 同 七工匠12/2.8

不過AF ultra wide zoom 都無得揀啦

兩支都係FF鏡，重都算～
但係貴成倍有多，哪有錢

16.4 好正，如果無左2.X 光圈對焦問題就perfect

呢度除左on9 貓，係咪無人用a mount?
我用緊a77 ii + a mount 黑g + minolta 50.7
最近想上a73, 買過哂d鏡好定買個adapter 用返a mount 鏡算？

利申： 窮j 學生

一句講哂都係錢既問題
當然有錢肯定建議換哂E mount鏡
不過睇你本身有幾多支A mount鏡囉
如果筆直唔多又多A mount鏡既咪暫時買個adapter接住舊鏡先囉
睇下之後自己接唔接受到 唔得咪慢慢換鏡兼賣返adapter出去
因為我諗學生一時半刻唔係咁容易換批新鏡 與其依家夾硬入得一兩支鏡咁不如用住舊先
不過其實最終目標建議都係換哂E mount鏡

不過如果你A mount都係得兩支(唔知你有幾多支黑g) 咁就算啦 直接上E mount
買得adapter黎都去左成千蚊唔抵

Canon 17-40 + mc11

a mount 鏡仲有無人收？

點會呀，010m美森$450 Sold by amazon
睇pricehk 濕鳩細鋪都$560，重有機會假

我買67mm 肥花開我$500，美森$240

ultra wide 有得zoom又要有質素一定好大支

想問吓支鏡有咩問題？

巴打識玩

之前同人收左枝鏡包呢塊filter 好抵

唔洗理佢啦 不嬲膠開

人地嗌價應該有計埋既

無 同埋塊filter 好好用 唔惹塵
果枝仲要係有保用左兩個用既85.8
3.2k收

想像唔到點樣攞住部ff機行山

我諗呢個年頭都冇乜人要 不過可以即管試下放上dcf/星際賣既 不過價錢都唔會高
留黎做紀念可能更開心

唔係叻唔叻嘅問題, 本說明書唔睇就扔撚左去啦

其實唔一定要賣曬 尤其黑g 可以用la-ea3 (平adapter)玩af 同埋長焦依家原生e mount相比之下都幾貴下

50.7就睇你mf熟唔熟手 唔一定要上ea4

做多d體能 咁樣先跑得郁架ma

夜晚一定好靚

冇留到夜晚

想買枝輕啲嘅腳
但係驚輕嘅腳又唔穩

thx,好彩用afc可以解決問題

大家出街係用slide lite
定係Cuff+Capture？

諗緊買邊樣好

slide lite, 但感覺偏粗

有冇人貼過/用過

上山大風唔穩＝帶左都無用

如果用Backpack, 睇下個袋擺相機/腳架個重量平衡
夠平衡就可以唔洗咁辛苦

上山/長時間考慮下買個有鋁frame 的袋，會好D

82mm計美森賣 $450 果款是藍盒銅圈，Hk賣價都相約，但睇d美森 comment都有人質疑有假野

深灰盒果隻是薄框, 美森賣$6xx，pricehk賣 $560左右，學你話齊都唔知係堅定流野

肥花賣係貴，但起碼唔怕係假

以前在信和果間買開，因為聽過d師兄都推薦係賣堅野及價錢合理，不過咁多年後有無變就唔知道了

呢啲野我會去b&h photo買
雖然要俾運費但係都仲平過香港

我朋友比張單我睇，18年12月買b+w 82mm深灰盒uv filter只係$460，點知而家買要around $560, 有無升得咁快手呀

係喎自膠，即係amazon $4xx係厚框，$6xx先係薄柱？

B&H都係好選擇，Sold & Ship by Amazon信得過既，細seller就唔好鳥

我呢幾年去開B&H買filter都冇事
如果你儲多幾樣野一齊買，攤番開shipping cost仲好

我沒理解錯就是了
咁岩我67mm 2款都有
深灰盒框真係薄好多

Apsc emount一枝二代都未見到我諗難d啦
10-18追求絕對畫質就未必啱但我覺得個重量畫質balance唔錯

Btw升左上ff就好懷念apsc個d輕既鏡
1670/1018/24f18/50f18個d個人覺得重量畫質balance得ok
FF個重量係香港都接受到
但旅行拎成日都幾攰

5000銀呢個質素真係接受唔到

apsc鏡真係太少

一手價不了
二手價三千幾抵玩

6000幾萬純粹講聞相又真係幾好jer...聞一張相可以聞好耐

問下各位巴打，朋友教會呢排想入gear拍片
我提議佢買6400
但配咩鏡好？

A7iii有咩gimbal好推薦

有冇人放TAMRON 換SIGMA

本身用緊canon 700d+幾支鏡 一直想升ff 但仲諗緊單反定無反 不過睇完個post之後 都應該會轉會入a73 e家有冇話邊到出機抵d (唔介意2手）

16-55?

雖然講過好多次
但係都係18-105
定f4唔會搞到你曝光
電動變焦可以幫你zoom個陣順啲

太貴

Ok我望望價先

試鏡係要自己帶body去？未試過怕比人屌

唔洗 試就最好上Sony showroom 試
咩都有得試 唔識做可以即場問啲職員
不過就千祈唔好喺嗰度買
Showroom 係跟建議零售價 貴過街價幾多
可以去旺角showroom 玩到試啱為止
行返去星際嗰邊買都係5分鐘左右

我1728想轉1424

各位師兄
想問下我如果主要用黎影室內場照（工作用）
新手入門買A72定A73好？
兩部機分別大嗎？
定平平地買A72但配啲好啲既鏡頭都夠用？

另外如果想影淺景深
配咩鏡頭岩？

買機應該去返百記嗰啲定三陽四寶其實都可以？

新手上路乜都唔識
求指教

A73好好多，ISO,AF,AWB,Color science 都有好多進步
買機三陽四寶都得
不過樓上有好多師兄討論緊邊度買平啲
你可以上去睇下
我自己部A9喺四寶買

你室內場係studio定運動定婚禮個類先

婚禮

請教各位師兄，睇中左老蛙支9mm零變形鏡，但唔想係依個時候買大陸牌子嘅product，有冇相近類似嘅鏡頭建議？ Samyang 14mm f2.8依支接近嗎？相機是A7III

焦距一樣，但兩枝都冇用過
成日覺得14mm好難用
反正20幾自然

我依家得一支kit鏡28-70mm同埋一支85mm
所以想買支wide嘅旅行影風景用

我而家得2875同2868
都諗緊補枝wide angle
但因為我以前用慣20.4
覺得20影人影景都唔錯
當然景大景就唔夠wide
所以自己考慮緊t1728 s1424
不過我唔算好多影景
所以傾向1728
而且普通景唔夠wide可以拼相

budget?

2萬內機+鏡都ok
當然如果a72夠用既話就想機平買多兩支鏡

a72 對焦太慢

T1728 評價ok嗎？我見星際有間賣緊76XX

T1728 用落無咩問題， 但有時（好少情況下）會覺得有埋29-35就好

a72上a73過來人，影人多，話你知分別好撚大

focus已經係兩個世界，a72 focus慢一截，eye focus要襟多個制，後來我剩用face detection，但側少少面都已經會甩。

a73直接襟shutter已經有eye focus，唔中眼就shift去face detection，而且algorthim 都進步左唔少，側少少面，帶黑超都對到。低光影大景都會track到個人，呢樣你影indoor wedding就好緊要

indoor wedding好多時要用高iso，a73表現都相當唔錯，輕輕係lightroom推少少就perfect

另外就係電量，a72一舊電影300張左右，影wedding就陰公豬，一陣就要換電。a73一電可以影1000張左右，差好遠

鏡就好難講，尤其係唔知你風格，鍾意影closeup，定大景現場氣氛？
近來CP值高既就Tarmon 28-75 輕便d，女仔會易handle
自問大隻就Sigma 24-70 個支呢度都好多巴打推

至於邊度買機，都係個句，除非有人陪，新手唔好去三娘四佬，去dbase/dcfever/百記個d。前幾版先有新手巴打俾人水完，買兩皮幾相機鏡頭，唔好為差一兩千搏

睇過下review覺得samyang 18 2.8 $3xxx都幾抵屌

我a72同a73都有試過
唔講對焦
淨係個人體工學都差好遠
a73真係一攞上手就識用
a72要成日搵啲制響邊
你影event呢啲 miss咗一秒就差好遠

唔該巴打

keep支黑g 用ea3化算好多，長焦一般比較少用又貴。重新買過唔抵。我宜家仲用緊ea4+啤酒罐，一般用唔差。

玩左2次Sony搞既借機影運動比賽既活動
前前後後用左10日A9影
到近排影大專用番自己部a7iii, 感覺唔太適應
尤其無咗no blackout,好唔慣

換機啦

打份牛工得萬幾兩萬
邊有咁多

追返前幾頁有講
二手唔平得幾多 去大鋪買全新仲好

重量同size差好遠

各樣野都幾好 又夠輕同細 上山 旅行好輕鬆
係LR仲未有鏡頭修正檔

14mm 2.8MF 同 18mm 2.8AF 好難簡.
MTF就14mm好D, 但18mm有AF

1. Laowa 9mm係手動APSC鏡，你用A73最好避免考慮

2. 老蛙有幾支超廣角FF鏡，例如15F2、12F2.8、10-18，但個人感覺暗角好勁，最好試用完睇睇接唔接受到先，另外佢無接點要自己Set防震

3. 福仔有幾支輕便超廣角手動定焦FF鏡，主打輕便所以光圈唔大，都會有暗角，要星茫質素同埋日照時間影得多可以考慮，有電子接點

4. Samyang 14mm F2.8有MF有AF，算抵玩

5. 如果本身冇接觸過超廣角，得閒最好去Sony store拎支1224G玩下，睇睇低過15mm焦段的話自己接唔接受到；如果最後發覺自己唔想玩咁闊，可以考慮Tokina 20mm F2，同S14F2.8差唔多價，一樣有AF/MF

貓蛇入左684未

如果預算足夠，又唔介意冇得落Filter，樓上有人提起Sigma 1424F2.8係好選擇

分期 is ok

A7第二代有柔膚效果，A7第三代反而冇要靠後期
不過室內影得多的話都係第三代高ISO表現好D

如果婚禮係接JOB收錢的，2470GM走唔甩，同埋最好用A73
T2875就怕新FIRMWARE攪差咗對焦速度，當然預算有限亦可湊合使用先

如果婚禮係義務幫手影，平平地可考慮用70200G或85F18
遠攝勝在可以唔影響主攝影師既情況下捕捉新人同親友神情，如果去得到70200GM仲可以用微距效果影花絮

買機買機唔介意冇官方贈品可以去返三陽四寶
當然最好去特約經銷嘅肥花或DBASE問一問冇贈品既價錢做個參考先
有時果D所謂相機袋要唔要都罷

接job真係唔好慳錢用番原廠鏡
試過拎住A7M3 + Sigma 14-24 DN影大合照
結果係咁迷焦要全場係度等我對焦

想問大家去旅行影極光入枝1635f2.8gm夠唔夠用？
問多樣70200 f4評價點？
我見同70200gm個價都差好遠有啲心動想入番枝70200f4但枝野出左好耐

Thx，找天放工後去sony store試下先

70-200 4用家
其實枝嘢冇咩特別
一枝幾好用嘅長焦嚟
都幾sharp係紫邊差少少
攞得到同埋個銀包負擔得到梗係買gm
依家可以等下t 70-180先
但係枝28-75對焦慢咗唔係話好樂觀

我都等緊t70180

咁16 35夠唔夠用去影極光
想問下大家去旅行大家帶咩鏡多

我早幾日入左支18 2.8
我覺得抵玩喎

極光F2.8係OK的，只能話愈大光圈愈有優勢

同樓上師兄講一樣，可以等埋T70180再考慮
除左Firmware外都可以考慮內變焦外變焦因素

上GM最大好處係有得用埋1.4x / 2x，有需要時可以進化變超長焦鏡用
雖然200600G係光學上好唔錯，但論體積重量都係70200GM / 100400GM較好
如果真係覺得自己唔會用到200以上，可以諗返70200G / T70180

唔記得提返Sigma 2470F2.8
以樓主二萬預算最直接考慮就 A73+Sigma2470F2.8
另外提一提睇返閃燈計唔計預算入面

至於上唔上GM，定係用個差額補支85F1.8 / 70200G，不如睇睇工作果邊有冇前輩俾到意見好了

我諗住帶支18 2.8同24-70去

夠就一定夠嘅
但係影天文呢啲光圈越大越好
俾我會買枝1.8或者1.6嘅超廣角

有冇人用過sigma 100-400 c或者 150-600c + mc-11

我帶1635z

A77ii我留返比屋企人用
鏡得18250同85 1.4
A73加EA4用支85真係

咁得呢兩支就算數啦

追畫質同個3mm

用慣單反鏡嘅覺得14-24 DN Art唔算重啦
for單反果枝14-24 Art先極品

想換機

a7r3同a7r4

邊部抵啲

A7r3
不過有錢就有新買新

除咗多千幾萬像素

仲有冇啲乜嘢係特別改進咗

好揸手左好多

技術上呢？

買相機唔送技術

sorry我講得唔清楚

科技上面呢？

可以參考

前幾版有巴打講過R4 高iso多noise過R3，可以爬下文

有人試過A7R4低光表現好過A7R3，可以參考

DXO都可以參考下

我自己就A7R2上A7R7，見得到明顯差異
有可能A7R4高解像度過A7R3，所以感覺上Noise多D
不過用性價比去諗就A7R3會抵用D啦

有時會影雀仔，更高解像度更方便CUT圖
所以都可以諗諗有冇需要咁高解像度先，話曬一闊三大

A7R7

同埋R2上R4電量應該係兩個世界

A7R7?!?!
講笑

高解像度多noise好正常既，同大小sensor又再塞多d pixel
我記得個位巴打話iso 1600已經頂唔順
睇自己多唔多影低光囉

a72 上a73個進步真係好大
不過依家a72咁平都唔好話唔吸引

A72都係好機，玩下老鏡影下still都ok，$7-8k FF抵屌啦

直接用例子答你

我之前拎A72 幫人影家庭照
影完好多Out fo 錯Fo
低光影落亦都唔理想

之後秒速換咗A73 個差距大到

仲有粒電都差足足一倍

夠，我之前都係拎1635gm影

粒電真係勁過哂所有無反

讓我離一離題
我部a55死左機唔知仲有無得整

貓蛇你啱

我應該等多半年

買部一皮嘅 a7r3

a72就算啦
a7r2以我就覺得還可以
不過電量就

其實就算F4都夠影
呢D真係光圈快門ISO就
只係你光圈大一級就多D走盞

tele鏡我諗左成年都未買到
可唔可以搵間廠出支70-140咁上下既2X鏡
想要支細+輕同有AF既tele鏡

等龍仔支70-180?

我唔知點解好唔鐘意龍仔呢個牌子

其實e卡都唔差

想問下A6400外國閃光燈係用普通是光燈定係以前舊式minolta 腳？
有枝Nissian i40 以前喺Canon 機度用，想知用唔用得返

其實r2對比r3係無a72同a73咁大差距
利申R2用家 影靜態野多 對焦無問題
如果新手想試FF機 r2+T2875 15000蚊全套好抵

見好多人怨ff機鏡重
自問從m43轉會
拎緊a7iii+12-24g
唔覺有咩問題
利申矮撚+虧到仆街，行2步都喘嗰種人

二手12k 買到
頂班畫質

多謝咁多位師兄賜教
今日已入手咗部A73同支Tamron 28-75mm

師兄聽你介紹買咗A73同Tarmon 28-75
遲啲有需要先再補支wide鏡影ballroom

開始多鏡個陣就唔會咁諗

支鏡岩岩先比sony 削減個af
恭喜晒

唔update最新個firmware得唔得

得
但都係買原廠安全

9估遲d會削埋bigma鏡
買原廠保平安

未必嘅, 做野就買原廠啦, 自己用唔使影運動就副廠都問題不大, 本身fe mount 都多副廠, sony 最後要咁玩自己就佢自己睇路行

打算買A73
本身想買sigma支新24-70
但好似冇咩貨？用Kit鏡玩一排先有冇問題？
唔係返工機 都係自己拍片同影相
定唔好晒錢買kit set

有錢邊個唔想全GM

等得就等 問過d base好似都係一個月左右有貨
kit lens你預咗有新鏡之後唔會再掂

Sony搞死副廠玩死自己，canon r ii據講有大幅提升，係機身差唔多情況下，會相信邊間造鏡能力？

前提係機身真係會差唔多?
利申無接觸開canon

我睇dc啲新聞rumor，照個spec出真係差唔多，同埋canon r現機升左fm之後個eye af好左好多

KIT 鏡梗係冇問題, 你當新手鏡咁用, 用一排覺得唔夠先再諗其他鏡都得

騰龍（英語：Tamron Co., Ltd.，日語：株式会社タムロン，東證1部：7740），是一個生產製造照相機鏡頭以及其他商用、工業用光學儀器的日本公司。索尼公司持有騰龍11.08%的股份。兩個公司一起研究了一些面向Sony α系列單鏡反光機，並以索尼為品牌的鏡頭。

Sony唔係都有份架咩 做咩要玩死自己

有份先要分grade

我唔中意龍仔d鏡Made in China (雖然近排變番Made in Vietnam )
隔離sigma keep到Made in Japan

等sigma啦

我都好後悔之前買kit set 用咗兩三次都無

body買新，收支二手kit鏡$800/再低d有交易

我以為BATIS 係日本自己廠

不過sony 全線都made in china 咁滯

B85直頭係龍仔設計。
其他Batis就龍仔代工Zeiss設計.

Loxia就Cosina代工

batis是MIJ (25，40) 其他沒擁有過唔知
以當時無咩鏡頭選擇下，好搶手下，而且有質素

咁快手!! 恭喜

可以買多個一充二charger，因a73冇跟charger

memory card就買多幾張，快卡插slot 1儲raw
slot2儲jpg，萬一唔好彩死slot1都有jpg頂住唔會total lost

用過 對焦都好快同準 我主要用af-c 追中間
冇比較過原廠 所以冇傷害

新手想轉會，見Sony store 做緊優惠
又送優惠卷卷 又可以優惠價加鏡
如果買A73 會建議加邊支？（主要影人同景）
定係買淨機再另外買鏡？

有啲錢嘅可以24-105

因為主要旅行用 同有時街拍下
24-105 我唸旅行夠玩？

冇咩特別遠嘢影好夠用
最多買多枝超廣角定焦

咦 dc買機會唔會再平d Tim

我都係10日前出左a73
前幾日仲買埋24105
好正 平時行山都係一枝就搞掂
旅行都諗住帶佢一枝算

原來大陸廠買起咗lexer

邊間買呀？幾錢

Sony 微距係咪90最好

四寶7600

是

唔介意手動可以考慮V110F2.5 (放大率1:1) 或者V65F2 (放大率1:2)

現時手持V65F2同埋90M28G
V65成像色水好靚又大D光圈，金屬鏡身都幾型
本來想放90M換埋V110，但後來貪佢有AF而留低

順帶一提試過原廠支50mm微距同埋Sigma支70mm微距都要慢慢等支鏡伸出伸入黎對焦，個人感覺有d慢唔方便，未試成像已經冇考慮

老蛙有支新微距標榜可以有放大率2:1，有機會可以拎上手試用下，手動冇接點

我另類d，用metabones轉接蔡司MP50同MP100 (本身canon跳過黎)

mp50 正
而家後悔當初轉會時冇留低支鏡

我覺得佢個旋轉散景幾正
同埋轉接咗Sony有埋防震先似枝鏡嘅完全體

mic其中一個唔想買嘅原因
另外就係換左R3想買返支高汁啲嘅鏡
龍仔係抵玩
但我比較想要GM質素

Sony a6400邊隻代用電質素好？

冇左條pd sling lite 換

如果用途係打雀應該一寸長一寸強.
我都諗緊S156 + mc11 個對焦夠唔夠做, 如果唔夠都要儲錢買原廠200600...

想請教下有咩傳iOS 既card reader 又快又好用？

sandisk 同原廠

又嚟吹奏PD SONY 限定

Sandisk/Lexar

上2868 原廠對焦快一截
最重要係原廠加1.4x同2x嘅表現好正
你去打野生雀就會覺得600係wise angle
我而家長期當2868係840mm F9咁用

企定定果d咪夠

如果冇得揀 都冇計

帶去行山都幾重喎

用緊T28-75
想入支wide定
睇緊龍仔支20 2.8
但好似無乜人講咁既？

本來都有興趣
但係2.8 光圈有啲細
咁我不如買支1728

1728啦

如果佢係20.8就唔同講法

17-28 好似大支d
又貴一半
慳返少少買埋70-180都得

Why not both ,如果你同定焦比梗係大支，1728已經比2875細

絕對冇買錯

1728喺2.8嚟講已經叫做好輕好細枝
1728 叫做有17可以影下景 又有20 24 28
比起20多好多嘢影
枝20 2.8唯一嘅特點就係有廣角嘅微距
不過我真係好少用
70180我仲考慮緊
因為如果影人其實85.8就夠
200/180嘅壓縮變形好難搞 除非你影嘅對象身材比例好好
如果影運動 就可能點都要買返GM
對焦呢樣野真係呃唔到人

今日第一次用capture one
開Sony raw 顏色同細節都比Lightroom 明顯好左

用免費版？

話說今日去城城問BIGMA支2470有冇貨
阿叔又說我入支GM2470

我成日覺得成成好貴

去萬成搵個後生四眼哥哥訂啦 好好態度

重點係有得買斷
唔洗個個月sub

Sigma 定sony gm 好

SIGMA CDF 有0.19

Bigma 街價賣緊9.6k
Gm 賣12k

如果想買2470 2.8，我覺得可以等下bigma跌下價先

Sony專用果隻?

Capture One Express (for Sony)

我有 V65F2 同 Laowa 100 2:1
後者可以揀 EF mount + MC-11，有電子接點

心思思想買 90M2.8G 或者 V110F2.5
但同 Laowa 100 2:1 撞晒

gm 好似有抽獎問題 要試清楚

枝t2875聽日到

a73 ver3.0

其實仲有咩其他分別？

其實枝50 .8呢個價錢黎講我覺得幾好 係對焦有啲大聲

Exactly 點解我玩返轉頭

同埋有時FF真係太淺 下下要收光圈影人先前後人面清

1635gm+a7r4+腳 上山重撚到
如果帶埋赤道儀同電腦已經行唔到

上山都帶埋電腦

力王

想問下如果想直出 係咪改pp值就可以？
想改到做富士色得唔得嫁？
利申 新手 勿屌

後製套preset 啦, 富士色係冇可以取代

其實1635gm主要常用都係16 同35
其實買兩支定焦會唔會好啲
例如sigma 35.2 + 一枝廣角

你肯成日換鏡梗係冇問題

改pp唔夠
建議搞rgb曲線

諗起玩M

三支鏡去旅行 21 35 50...

有無巴打有T1728 感覺如何 ？

上網有冇website有免費preset DL?
有冇好介紹?

想要fuji preset真係推薦買vsco

配埋T2875 開心使用中

真係各人有唔同
本身有r3,想旅行想拍vlog買左部6600之後真係覺得影相又唔夠r3靚,又唔係特別輕,所以最近就入手左rx100vii 拍vlog算

記得唔好up firmware

T17 咩價位 想三月東京用

Price 水貨 5.6k

來緊去旅行
想入枝鏡影人 影鏡
Sigma 24-70
同
T28-75
點揀好？
PS : 有枝135 1.8 GM

梗係帶2470 如果你唔怕重

應該依家入手a73好定等sony出a74好？

你咩budget先
A7IV一出估計都18K
要再等先平喎

想知用a73機得28f2同kit鏡
買24105會唔會好不智
定係應該買枝t1728補翻個range
利申：窮學生拎黎旅行影景影朋友

新手請教，打算聽日入坑

黎緊去影極光，打算影人+影境

A73 + 呢支境夠唔夠用？

同埋去豐澤/百記出機係咪穩陣d?

早知今個月尾先出
想要35 1.8 同85 1.8

光圈夠大，但24好大機會唔夠wise

GM果兩支好似唔錯 分到期就好

A7iii 個package抵唔抵？
想入坑

新手要嚟影人會難啲

有冇人會夾份買分拆貨

點會不智？24105好鏡黎
絕對可以replace 28/2同kit

1728就睇你常唔常用呢段囉

其實都貴過街價少少

不過睇佢送咩同可以儲到sony分咁

差一兩千，如果唔想煩又要免息分期既都ok既

有35mm f2.8 諗緊t1728 定 24105

tele無可取代，反而wide angle可以用電話頂住先

Budget又有嘅 但就想睇下到底a73同a74差得遠唔遠

放假落去問下送啲咩先

等緊a73同r3瘋狂降價

聽聞a74 個mon 靚左

其實sony啲分有咩用架

換peak design相機帶

信仰值

信仰值
水魚值

買過2萬差1000$不如留返sony好過去細鋪中伏

有budget又唔怕重 2470
反之t2875
影人135已經無得輸

邊枝會比較wise?

有想問問，有無邊支鏡推介下？打算旅行影人，鏡

平日少影相（工作要影飾物）

你好需要8x-10xmm個range?

見你有35 f2.8，28 f2，Kit
我會賣哂佢入17-28同28-75

香港價錢黎講應該同你入一支24-105差唔多？

又闊又大光圈
SIGMA ART 14mm F1.8
代價︰平時好難用既焦段，裸跑冇圓Filter，較貴

光圈次一級
LAOWA 15mm F2
代價︰手動無接點，大陸貨

光圈再次一級
SAMYANG 14mm F.2.8 AF/MF
代價︰畫質較弱，同樣係好難用既焦段
SIGMA ART 14-24mm F2.8
代價︰裸跑冇圓Filter，較貴

唔介意推高ISO換便利性的話，建議SIGMA ART 14-24mm F2.8

唔介意影人SHARP就直接SEL90M28G，有1:1放大率

用Tele鏡影人+精品有優勢，而壓縮景深下影景都有意思
除左SEL90M28G外
70200GM都可以考慮（放大率冇咁大，但焦段變化多咗）
135GM都好好玩

但如果影景方面都想要返廣角焦段兼又一支鏡過
2470GM、T2875都可以考慮，用遠攝端個放大率影精品

謝謝推介

tamron 28-75 或 sigma 24-70
岩晒你旅行影人影景工作影飾物

謝謝

1728

A9II 出firmware for 24GM 135GM

得一舊有咩用

$800 ??

備註:
1. 只限香港專門店領取
2. 數量有限，換完即止
3. 每位My Sony 會員只可登記一張電子現金券
4. 電子現金券只適用在指定期限內於Sony Store, Online 網上購物（網址：

好唔好用埋啲分佢呢？

好蝕喎

換sony dollars 唔係仲蝕咩？

why???total $800 ok woh??

巴打們依加a73二手咩價位
想放左佢換r3
放9000-10000會否好on9
見全新都係10000幾

5000分換8個利是封,每個利是封100蚊?姐係800蚊?

yes

購物消費必須不少於電子現金券的價值,姐係買最少買1600蚊野?